兔兔獨特的視覺 !

兔子側面看某東西就代表正面看某東西。牠們正前方和下方是盲點，除了這兩個盲點外，牠們幾乎可以看到360度。(所以有時食物在牠下巴下面睇唔到) 你在牠後面也會看到你。兔子只有向著前方大約30度範圍，才可以有立體影像。牠們的脊椎就像軟骨那麼脆弱, 另外也有遠視。所以牠們不是無視你，你是在他們視線範圍之內。

你屋企隻兔？

可愛 兔子是被捕獵動物 (prey animals), 是大自然內每個捕獵者 (predators)的目標, 很容易受驚。經常在沙發底因為有安全感，如需要住酒店最好選兔協或其他只給兔子/龍貓住的酒店，因為狗和貓會嚇驚牠

大家有沒有去過日本「兔仔島」大久野島？這裡有幾千隻自由自在的兔子：

但其實島內, 不是每隻兔子都活得開心和長壽，雖然沒有捕食者(predator)威脅，但很多有病, 沒有足夠糧食和營養, 所以兔迷下次去最好帶乾草(Timothy Hay, Oat Hay, Orchard Hay等)和蔬菜🥬。給牠們最基本的高纖維糧食。不要給高糖份和零食, 例如：蘿蔔、水果。

當兔子耳朵平放在後面、耳口向下、坐姿躺下/蹲下就代表牠們不開心，耳朵越後就越憂愁。主人就真的要看看究竟做錯什麼事，牠亦可能生病了:

憂愁:

這與驚慌(耳朵平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下）和憤怒（耳朵和驚慌一樣，但站起來很硬對住你）不同。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來。

兔子因生病(痙攣)而憂愁:

資訊來源:

兔兔在大自然內的階級觀念

在大自然內，兔子有等級制度。一個高級(dominant)的兔子會groom (舔/梳理) 一個次級(inferior)兔子，但高級的亦會要求次級的兔子groom牠。當兔子低頭向前躺在地上，牠是想你groom (撫摸/親吻) 牠，這樣可以增加牠的自尊心、安全感、令牠舒適快樂。當牠們受驚時，也需要groom牠們，令到冷靜下來和知道是沒事的。兔子會騎着另一隻兔背後來顯示牠是較高層次(show dominance), 此行為停了就代表牠們已決定了等級制度。此行為是正常，無論兩隻是同性或異性。

在0:59 可看到：

如果你在兔子面前打開手掌，對於牠來說是要求牠groom 你。如果你們關係好，牠會做。如果牠對主人感到憤怒，對於牠來說是不尊重牠，牠可能會用屁股對着你(代表生悶氣) 或嚴重的話，撲過來咬你。

主人要求兔仔groom 主人：

以下兩隻兔子決定等級制度時遇到困難。一隻 groom另一隻, 但等了很久還未得到回報，所以發脾氣在2:08咬牠。

除了騎着兔子背後，兔子還會躺在另一隻兔的頸上來顯示牠是較高層次(show dominance), 此行為停了就代表已決定了等級制度:

資訊來源: (頭3個chapters)

兔子是應該要被絕育....(寵物兔)

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

1. 兔子是被捕獵動物(Prey animal), 是大自然內每個捕獵者(Predator)的目標, 狗吠聲、消防車叫聲、小孩尖叫、雷暴等也會嚇驚兔子, 所以不建議帶出外散步。兔子是全世界其中一個最多被棄養的動物(在美國排第3最多被棄養), 很多人將牠放生, 這樣會令兔子十分恐慌, 而且沒有覓食能力(寵物兔和野兔是不同), 有些人送給兔協, 但容納不到那麼龐大的數目。

2. 絕育後會大大減少因荷爾蒙控制而霸地盤，不會隨地去廁所 (兔子是不需要訓練去廁所，只要廁所內有紙棉和乾草和夠大便可以, 建議用貓廁所)

3. 荷爾蒙減少令攻擊性減少，更加溫馴和親人，也會活得更開心。如果想將2隻兔合養(做夫妻/好朋友)要先絕育才容易建立關係, 否則有機會打架！

4. 兔子是很容易患上生殖器病動物，所以絕育會令到更健康和長壽！

5. 減少過量繁殖(和棄養後所面對的困境)，繁殖得快和多。

上朋友屋企成日比佢隻免追著，覺佢先係predator

親人係好事

兔子的食物和份量

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

每天怎樣餵BB和青少年(7星期-7個月大):
- 24小時無限乾草: 1/3 Alfalfa Hay, 2/3 Timothy Hay, 可以加Orchard Hay, Oat Hay 或其他Hay令到更多元化和好味道，任你喜歡😊
- 2湯匙兔糧：推介Burgess或Oxbow幼兔糧，其他牌子也可以
- 12個星期大或以上: 開始給吃1-3條手指長的蔬菜 (要徹底清洗)

注意：因為消化系統還在生長中，乾草是最重要。喝煲過的冷水，不要給自來水和礦泉水。

怎樣餵年輕成人(7個月-1歲)：
- 24小時無限乾草: 減少Alfalfa Hay, 增加Timothy Hay和其他Hay
- 減少到每6磅(兔子體重)半杯兔糧
- 漸漸地增加蔬菜🥬
- 極少水果: 每6磅(兔子體重)1-2安士

注意：如果兔子有5磅，未夠6磅，可以盛載半杯兔糧後再倒走1/3或1/4糧，自己調校

餵成熟成人(1-5歲)：
- 24小時無限乾草：移除Alfalfa Hay, 只供Timothy Hay, Orchard Hay, Oat Hay等等
- 每6磅1/4-1/2杯糧
- 每6磅最少2杯切好的蔬菜🥬
- 每6磅2安士或以下(2湯匙或以下)水果

老兔(6歲以上)：
- 如果兔子能夠維持足夠體重，可以繼續供給以上的食法
- 年老和身體虛弱的需要增加兔糧，體重過輕的可以給吃Alfalfa Hay(前提是體內鈣質正常)。老兔最好定期去驗血。

如果我餵很少糧或不餵糧，怎樣補充營養？
- 需要增加蔬菜份量來補充營養，(而卡路里是不需要補充的)

更多資訊：

不要同兔子洗澡...

兔子很愛乾淨，會自動自己清理洗澡。同兔仔洗澡是很危險，會令牠精神創傷，嚇怕到呆和僵硬，經常這樣會心臟病發。但有一個例外: 如果牠們屁股被糞便粘住(poopy butthole), 可以給屁股洗澡🛁(butt bath), 但不要用手直接拉糞便出來，因為會連皮拉出來。要用水浸到肛門和腳然後慢慢清理，不用任何沐浴乳或肥皂:

如果主人試過同兔子洗澡，可能見過兔子用後腳站起來，左右手上下方向擦。這時候兔子其實不是同你玩水，這個姿態是代表不高興，想主人不要理會牠。以下video可看到主人給兔子洗澡時，兔子在3:26被嚇暈：

資訊來源:

樓主認唔認得我我係你fd屎